接種科興疫苗接種中心全部未額滿，原額滿中心轉為仍有空位

【Now新聞台】政府新增七個優先接種疫苗組別，即日起可網上預約。公務員事務局局長聶德權指，接種率近幾日下跌，是否需要煞停計劃要由專家委員會決定。有專家認為，目前難以評論死亡率屬高或低。

即日起，政府擴大疫苗優先接種組別，注射復必泰疫苗的接種中心亦增加至19間，早上只需要等候數分鐘，便可以進入預約系統。在輸入身份證號碼的頁面，優先群組的類別已新增了新納入的工種，包括食肆員工、教師等，系統提示接種者要攜同公司的證明文件。

截至下午兩時，部分早於上周開放預約復必泰疫苗的接種中心，大部分日子已額滿或剩餘少量名額。

新增的中心中，養和醫院首數天名額已滿，但接種科興疫苗的接種中心全部未滿，早前公布額滿、首批投入服務的五間中心都有空位。

科興接種率近幾日下跌，由月初達九成，跌至周一約七成二，即多達兩成幾人預約後無去接種。公務員事務局局長聶德權指，理解市民關注疫苗接種計劃開展未夠兩星期出現三宗死亡個案，至於當局有否煞停機制，由專家委員會決定。

聶德權：「我相信最重要是專家委員會審視這些個案本身與疫苗接種有否直接關係，同時當中會否衍生問題，令接種疫苗的風險會大於效益。如果出現這個情況，當然他們會建議調整接種計劃或暫停。」

新冠疫苗臨床事件評估專家委員會共同召集人孔繁毅認為，接種計劃只實行了一段短時間，難以評論死亡率高低。

孔繁毅：「一個臨床第三期測試都需要半年時間才能看到數據，我相信要數個月的時間才能比較。最低限度不單接種一劑，因為接種兩劑才算完成接種程序，亦要視乎接種後的時間，起碼要數個月時間，方可以作為一個比較，當然我們會不停監察情況。」

截至上周六有45宗非預期嚴重異常個案。孔繁毅認為，這個比率不算太高，又指很多個案是因為接種者緊張，出現心悸等反應，入院不足一天便可出院。

孔:
你地多啲人打死多半年，有數據完成左第三期報告先可以比較
比較完就可以證明我打BioNTech係無錯嘅